\documentclass[12pt]{letter}

\usepackage[utf8]{inputenc}                   % replace by the encoding you are using
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{lmodern}

\setlength{\parindent}{1cm}

% adjust the page margins
\usepackage{geometry}
\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=3cm, right=3cm}

\RequirePackage{marvosym}
\providecommand*{\phonesymbol}{\Telefon}
\providecommand*{\emailsymbol}{\Letter}

\def\firstname{Olivier}
\def\familyname{Détour}
\def\street{84 rue Marcadet}
\def\zip{75018}
\def\city{Paris}
\def\email{\Letter{} detour.olivier@gmail.com}
\def\phone{\Telefon{} +336 13 15 85 55}

\def\companyname{Freebox}
\def\companyservice{Maxime Bison}
\def\companyzip{75008}
\def\companycity{Paris}

\address{\textbf{\firstname{} \familyname} \\ \street \\ \zip{} \city}

\begin{document}
  \begin{letter}{\companyname \\ \companyservice \\ \companyzip{} \companycity}
    \opening{Madame, Monsieur,}

      % 1. Où j'en suis, ce que je recherche
      \indent Je suis actuellement ingénieur système et télécom chez Thales Communication
      \& Security. Cherchant \`a élargir mes perspectives de carrière, je me permets de vous
      envoyer ma candidature spontanée.
      
      % 2. Parler de l'entreprise et la lier a mon intérêt
      \indent Votre entreprise, par ses valeurs, répond aux enjeux d'accessibilité aux
      télécoms de manière humaine et innovante. C'est aujourd'hui le type de projet pour
      lequel je souhaite m'investir. En plein essor, Freebox a réussi à dynamiser le marché
      de la téléphonie et de l'Internet mobile. Comme elle l'avait fait en créant le concept
      de la box, votre entreprise a su offrir à ses clients une avance technologique toujours
      renouvelée à des tarifs permettant l'ouverture à un vaste public. Dans cette logique,
      les mises en place d'un compte SIP, d'IPv6 ou de l'EAP-SIM sur votre réseau mobile
      sont des démarches qui suscitent tout mon intérêt.

      % 3. Ce que je fais et en quoi c'est intéressant pour eux
      \indent Dès mon arrivée au sein de Thales, j'ai mis en pratique les connaissances
      acquises lors de ma formation. Elles ont été renforcées grâce \`a une expérience
      de 3 ans au sein du centre de compétences système et télécom SAT/NSS.  J'ai acquis
      de véritables connaissances système et renforcer mon savoir-faire en travaillant
      d'une part avec du matériel embarqué et d'autre part sur des projets télécoms
      d'envergures. Sur ces projets, j'ai collaboré avec des professionnels expérimentés
      qui dans nos échanges m'ont permis d'acquérir de nombreuses bases d'architecture
      logicielle système et télécom.

      \indent Mon expérience professionnelle m'a aussi permis d'acquérir un ensemble de
      compétences lié au travail en entreprise, notamment une aisance relationnelle, un
      goût pour le travail en équipe et des qualités d'écoute et de dialogue.

      % 4. Formule de politesse vers un entretien
      \indent Dans l'espoir de vous rencontrer lors d'un futur entretien, je vous remercie
      de prendre ma demande en considération.
      
      \indent Je vous prie, Madame, Monsieur, d'accepter l'expression de mon respect sincère.


    \closing{M. Olivier D\'etour}

  \end{letter}
\end{document}
